被質疑派糖刻意唔包大學生 陳茂波：佢哋可貸款

財政司司長陳茂波今午在政總聯同多名官員公佈涉及191億元公帑的「用錢救民望」措施時，開場發言即「此地無銀三百兩」式澄清，強調政府今次措施與修例風波引發的政治壓力「無關係」，聲稱構思措施時只是基於經濟環境的評估。被問到政府一邊指香港經濟受近期示威影響，一邊拒絕解決政治問題，是否治標不治本？陳未有正面回應，只稱政府仍就現時面對的政治困難「尋求對話同解決」。對於民主黨昨（14日）呼籲官員辭職問責，一眾官員默不作聲，被記者點名要求回應的勞福局局長羅致光亦稱：「對不起，我不打算公開評論這個呼籲。」
相關新聞：【逆權運動】尊崇艾未未 巴丟草冀作品貼地反映現實

政府過去一直聲稱公屋免租、電費補貼等措施，或有違政府理財政策原則，被問到為何現時卻可推出時，陳未作正面回應，只稱在經濟環境不好時，政府希望通過有關措施減輕尤其基層和中產巿民的負擔，令他們從消費方面幫到香港經濟。至於政府為何不能回應巿民的五大訴求，以及有關措施能否對目前上街的巿民產生平民怨效果時，陳只稱，希望示威者明白暴力不能解決問題，只會對社會造成更多傷害，呼籲大家「停一停」共渡難關。
反送中運動的主力參與者多是大學生，為何政府對學生的派錢措施獨缺大專院校學生？陳茂波只稱政府有關做法「比較有針對性」，又指政府派錢給中學生、小學生和幼稚園生，也是希望減輕家長的負擔。當被追問是否因為大學生如林鄭所講不是社會的「持份者」，所以不獲政府援助時，陳即說：「哦，唔係唔係，千祈唔好誤會，我絕對無咁嘅意思」，指大學生如有需要，現時已可貸款，亦有獎學金和助學金，「相對嚟講，喺中、小學同幼稚園，嗰個係唔同情況。」
相關新聞：【逆權運動】澳洲連儂牆屢被毀 巴丟草遭跟蹤偷拍「老大哥在看你」

至於政府為何未回應巿民五大訴求，而是公佈一些強調與反修例運動無關的措施，以及政府在反修例風波是否完全無責任時，商務及經濟發展局局長邱騰華直指：「呢啲措施係唔能夠取代去回應巿民其他方面嘅訴求。」又指政府的支援措施一方面有需要推廣，並在有需要時「可能要加碼」，以應付香港預測的經濟下行風險情況。陳茂波則重申，政府對香港當前的情況「當然有責任」，因此已作深刻檢討，吸取教訓，指特首已表明政府往後施政多聽意見，更貼近民意。

真係屌你老母

陳茂波食屎啦!

借錢梗要還
咪畀錢臭蟹

我要你個財政師把撚呀

你唔係天真到以為敵人會俾著數你呀?

仲好 唔想要你d臭錢

我屌佢老味，之前4 千蚊又浪費公帑篩走咁多人，依家又比上一陣攞錢，明顯燒我地錢，叫我地財政上隻抽嘅姐

唔好意思，借推，大學生請幫個忙填問卷籌錢比612人道支援基金。

問卷link：

原post：

689班子育成哩班閪人
777班子養成哩班人渣
垃圾到咁都做到局長
連登有冇巴絲考入政府
我好想見到10-20年由你哋上位

我已經唔係大學生
但陳茂波你條仆街全家落地獄啦

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

食屎啦屌你老母

還富於民定送錢俾新移民？
818維園見

食屎啦 劏房波
小家到你咁 垃圾

借錢唔撚洗還呀？
同條弱智講野都令到個智商下降

受影響最大既係大學生 基層打工子

但錢派哂比長者都唔係問題

但唔好講到咁好聽

屌你老母 借完錢要還㗎 仆你個街

好撚小氣咁政府都可以借錢啦
使撚交稅咩

Push

財政司司長(放數佬)

又谷人氣

你地唔聽淋病媽媽話
唔洗旨意有零用

家下啲幼稚園小學全撚部都係小蝗蟲支那家長 洗撚你幫？
要求父母最少一個係香港永久性居民都無咁嬲

我係P牌我有權說話 你地可以吊我啦

真係不得了呢個政府 公然向80 90後復仇

咁家長都可以貸款

on9

知唔知點解派比幼稚園同小學
係因為 新移民 出生率 高過本地人
大家明啦

大學生點解唔派阿
因為怕你地令左錢 支持運動

全民派錢 其他黨派
應該全部一齊話派錢
唔好比某制黨 令票
老土招 派糖 糖照食 夢照發

派果4000 派撚到隔年清明都未撚收到
好心就褶撚埋啦

派又派得少 派又慢撚過人

有先例派錢仲可以做到咁

擺明係玩野 同你將啲錢俾晒新移民
依家啲蝗一黎就帶3 4個細蝗
又住公屋 拎綜援
司馬昭之心 路人皆知

方丈

[資訊性文宣] 我用咗幾晚時間整左本野
希望大家可以團結返，8.18出返黎

中學生與香港人同在，收到錢即幫你地upgrade gear

繁轉簡失敗例子：
吊->吊
屌->屌

D錢係市民, 有得拎一定要拎哂政府D錢

其實佢真係傻鳩 依家風頭火勢最撚慶嘅就班大學生以上嘅(我都知有好多00後手足嘅 不過比起上黎其他會多啲 唔係分化撚)
剩係派埋曬啲小恩小惠佢係想燒旺啲其他人盤火？

最好兩個都係
香港好多單非

乜撚
派糖係送 送左就唔會收番
貸款係借 要還架屌你老母

火上加油，做得好，文宣多個素材

大家唔好笑
我相信波哥係真心on9

我覺得佢係暗黑兵法姐

無錯

屌你老母 我01年出世啊 臭閪波

屌你老母

慣左用呢個吊字啫 洗唔洗咁認真

真係次次都歧視我地01

....我屌你老母

屌你窮撚 咪借錢脫貧囉

你又講得冇錯

係咪唔駛還

比啲錢落唔等錢使啲人度

咁多位大學生
人地俾晒藉口我地上街

仆佢個街 6000我太細個 4000我差幾個月 2500我太大個？？ 我屌你老母啊 我阿媽日日鬧我係蝕錢貨

屌你老母300 蚊都有得貸款

我相信當人一有權力就會被權力蒙蔽

連幼稚園d表弟妹都有 得我無

把口咁撚樣講野

食撚屎啦落地獄啦仆街
對唔住啊阻一阻你

跪求各位幫手airdrop

連登巴絲被權力蒙蔽都唔怕！
起碼由佢地做我有一絲希望！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！！十八區we connect，８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

派乜都7過人

借位 818倒灌維園！

816全城㩒美金！唔係㩒港紙

屌你老味係㩒美金！唔係㩒港紙！㩒美金！唔係㩒港紙

【816大擠提】解釋㩒港紙、兌美金分別

屌你老母臭閪

我啲堂妹都有01嘅悲歌

DLLM，俾少少logic作藉口啦好嘛
睇到我好撚辛苦

整個派錢遊行啦

無視佢就得

唔好畀人以為會在意佢粒糖

食屎啦 要還㗎啲錢屌你

陳茂波條撚樣無恥到

中小學幼稚園生嘅家長冇錢唔識借呀 定佢地係人我地唔係 屌你老母成日話針對性 公屋狗綜援撚呢啲基本一世都改唔到 年年都一樣咁做洗尻你個死臭波咩 求其一個連登垃圾做財政司都得

送錢比新移咪我寧願攞曬去買狗糧捐

收皮啦 大學生唔撚係人？

講得出呢句嘢，就知佢依家幾唔鐘意大學生

成個政府小撚氣到呢

波叔出黎助攻

嬲啊
貸款唔撚洗還啊

波叔肯派6000蚊比我嘅話我即刻轉軚撐警都得啊

可貸款又點？係唔係唔洗還？

on9讀左4年u，年年申請都唔撚批

何不食肉糜

免費教育，中小學需要幾錢？有需要嘅有書簿津貼。但大學生呢？42100，有幾多個可以full grant

明明呢班學生喺未來主要勞力人口，報仇咁樣報，真係以為官大過天。十幾年薪酬起點冇點高過，工又有大陸人搶，樓又買唔起，仲要還學債，哈哈哈

唔講大唔大學生
正路就應該派俾18歲以上啦
有乜理由18歲以下果d都有糖收架

dllm貸款唔駛還呀宜家

講到無十二年免費教育

唔洗理佢哋啦！成個班子留唔到幾耐

呢條撚樣弱智就眾所周知,但估唔到係智商無下限

聽晚816 學界x攬炒 遮打集會有黃台仰同梁繼平視像出席冇人講? 梁義士見到咁少人去真係會喊出黎

點解我地納稅人嘅辛苦賺嚟嘅錢 要俾呢條劏房波亂洗？

屌你都on99
得大學要俾學費咋嘛

入面上得位既 個底唔夠紅都唔使諗

你個名仲唔改支那女人

垃圾波幾時死？

垃圾

借人ac費是搞人

派比藍絲廢老好有問題

人地開劏房既 條數一定係計到盡架啦

屌你老母搵條撚樣管數真係悲哀

阻你小小位置 唔好意思

［建議8.18］舉起為我地發過聲既國家國旗

有恩不報非君子
有仇不報柱為人

+幫推！

擺到明大細超

全部人冇錢嘅可以去借 你以後唔洗做報告喇

on99 幼稚園有學卷 中小學可以申請津貼 仲唔洗俾學費
有幾可香港人會讀唔起幼小中呀

小學中學唔使交學費添啦 同我講貸款 唔撚洗還呀？

唔好話我自私 屌我地呢班01年$4000又冇$2500又冇 仲話大學生可以借錢 真係個個都借到咩？

林鄭 黑警 黑社會 黑議員 廢官員 冚家剷

𨳒你老母啦 劏房波

派錢唔撚係刺激消費
咁派黎做乜野
咁撚多經濟學教授唔出黎屌

你話唔攬炒點得

佢有心派就派現錢啦

佢意思係收到錢個班都要還，不過用人生黎還

何不吃肉糜

我唔得，破左產